世衞警告「X疾病」或隨時爆發 可殺全球數百萬人

世衞警告「X疾病」或隨時爆發 可殺全球數百萬人

世衞警告「X疾病」或隨時爆發 可殺全球數百萬人_

【星島日報報道】世界衞生組織近日公布2018年可能導致嚴重國際爆發的疾病，除了伊波拉病毒和寨卡病毒等較為人熟悉的疾病外，還包括一種被稱為「X疾病」（Disease X）的致命病原體。專家警告，「X疾病」爆發的條件已經成熟，可從多種源頭形成，或隨時大爆發，而且人畜傳染機率高，可殺全球數以百萬計病人。

八大高危疾病包括伊波拉病毒、拉薩熱、克里米亞剛果出血熱、尼帕病毒、中東呼吸綜合症冠狀病毒、沙士、寨卡病毒以及「X疾病」。

世衛於發表的聲明中指，「X疾病」代表已知道一種嚴重國際流行病，可能會由目前未知的病原體引起。專家承認不知「X疾病」具體是甚麼，但警告疾病可從多種源頭形成，並可能於任何時候爆發。

世衛認為，下一次大規模傳染病更有可能來自大自然。世衛科學顧問羅汀根（John-Arne Rottingen）警告，「X疾病」可能會經由人畜共通傳染病爆發，例如愛滋病病毒就相信是從猴子身上傳染給人類；而寨卡病毒亦是由蚊子傳播的。

世衛擔心，流感病毒繼續快速變異，新的外來病原體不斷從動物身上傳播到人類身上。

世衞希望將「X疾病」正式命名為「未知的下一次大流行」，將有助於促使全世界的研究人員準備應對突然爆發的疫情。

另外，流感威脅亦不容忽視，世衛警告下一次全球流感大爆發可能在明天便會發生，或僅僅在200天內便可以殺死3300萬人。

病毒戰？

T Virus

好驚

好空泛喎
姐係好似個市隨時會冧
但係唔知幾時同點解冧

真係鞭鞭聲